lean/Shars/Verification/Simple/Sponge.lean
@@ -1,5 +1,5 @@
 import Aeneas
-import Shars.BitVec 
+import Shars.BitVec
 import Shars.ArrayExtract
 import Shars.Definitions.Simple
 import Sha3.Spec
@@ -18,83 +18,78 @@ attribute [-simp] List.getElem!_eq_getElem?_getD
 /- attribute [simp] Aeneas.Std.Slice.set -/
 
 open Aeneas hiding Std.Array
-open Std.alloc.vec 
+open Std.alloc.vec
 
-def spec_sponge (r: Nat)(r_pos: r > 0):= 
+def spec_sponge (r: Nat)(r_pos: r > 0):=
   have: NeZero r := ⟨Nat.not_eq_zero_of_lt r_pos⟩
   Spec.sponge (f := Spec.Keccak.P 6 24) (pad := Spec.«pad10*1»)
-def spec_sponge_absorb (r: Nat)(r_pos: r > 0) := 
+def spec_sponge_absorb (r: Nat)(r_pos: r > 0) :=
   have: NeZero r := ⟨Nat.not_eq_zero_of_lt r_pos⟩
-  Spec.sponge.absorb (f := Spec.Keccak.P 6 24) (pad := Spec.«pad10*1») (r := r) 
-def spec_sponge_squeze{m d}(r: Nat)(r_pos: r > 0) := 
+  Spec.sponge.absorb (f := Spec.Keccak.P 6 24) (pad := Spec.«pad10*1») (r := r)
+def spec_sponge_squeze{m d}(r: Nat)(r_pos: r > 0) :=
   have: NeZero r := ⟨Nat.not_eq_zero_of_lt r_pos⟩
   Spec.sponge.squeeze (m := m) (d := d) (f := Spec.Keccak.P 6 24) (r := r)
 
 /- #check BitVec.setWidth_cast -/
 
-def absorb{r: Nat}(S: BitVec (Spec.b 6))(Ps: Array (BitVec r)) := Id.run do
+def absorb.upd(S: BitVec (Spec.b 6))(P: Vector Bool r): BitVec (Spec.b 6) :=
+  Spec.Keccak.P 6 24 (S ^^^ (BitVec.ofBoolListLE <| P.toList).setWidth (Spec.b 6))
+
+def absorb{r: Nat}(S: BitVec (Spec.b 6))(Ps: Array (Vector Bool r)) := Id.run do
   let mut S := S
   for P in Ps do
-    S := Spec.Keccak.P 6 24 (S ^^^ P.setWidth (Spec.b 6))
+    S := absorb.upd S P
   return S
 
-def absorb.upd(S: BitVec (Spec.b 6))(P: BitVec n): BitVec (Spec.b 6) := Spec.Keccak.P 6 24 (S ^^^ P.setWidth (Spec.b 6))
+def ref.xor_long_at(s rest: List Bool)(offset: Nat): List Bool :=
+  s.take offset ++ (s.drop offset |>.zipWith (· ^^ ·) rest) ++ s.drop (offset + rest.length)
+def ref.xor_long(s rest: List Bool): List Bool := xor_long_at s rest 0
 
-theorem absorb_def{r: Nat}(S: BitVec (Spec.b 6))(Ps: Array (Vector Bool r)) 
-: absorb S (Ps.map (·.toBitVec)) = Ps.foldl (absorb.upd · <| Vector.toBitVec ·) S
-:= by 
-  simp [absorb, ←Array.foldl_toList,-Array.size_chunks_exact, -Array.size_map]
-  rw [←List.foldl_of_foldl_map (f := Vector.toBitVec)]
-  simp [absorb.upd]
+theorem ref.xor_long.def(s rest: List Bool)
+: xor_long s rest = s.zipWith (· ^^ ·) rest ++ s.drop rest.length
+:= by simp [xor_long, xor_long_at]
 
-theorem absorb.spec (N : Array Spec.Bit) (r: Nat)(r_pos: r > 0)
-: spec_sponge_absorb r r_pos N = absorb (0#(Spec.b 6)) ((N ++ Spec.«pad10*1» r N.size).chunks_exact r |>.map (·.toBitVec))
-:= by 
-  rw [spec_sponge_absorb, Spec.sponge.absorb, absorb]
-  -- NOTE: I needed to exercise a bit too much control here.
-  simp [←Array.foldl_toList,-Array.size_chunks_exact, -Array.size_map]
-  rw [←List.foldl_of_foldl_map (f := Vector.toBitVec)]
-  simp [Vector.toBitVec]
+@[simp, scalar_tac_simps]
+theorem ref.length_xor_long_at(s rest: List Bool)
+: (xor_long_at s rest offset).length = s.length
+:= by simp [xor_long_at, List.length_zipWith]; omega
 
-attribute [simp] Aeneas.Std.core.slice.index.Slice.index
+def simple.sponge_absorb_final.panic_free
+  (keccak_p: List Bool → List Bool)
+  (r: Nat)
+  (s rest suffix: List Bool)
+: List Bool
+:= Id.run do
+  let mut s := s
+  s := ref.xor_long s rest
+  let nb_left := rest.length + suffix.length
+  if nb_left >= r then
+    s := ref.xor_long_at s (suffix.take (r - rest.length)) rest.length
+  -- if nb_left >= r then
+    s := keccak_p s
+    s := ref.xor_long s (suffix.drop (r - rest.length))
+    s := ref.xor_long_at s [true] (rest.length + suffix.length - r)
+    s := ref.xor_long_at s [true] (r-1)
+  else
+    s := ref.xor_long_at s suffix rest.length
+    s := ref.xor_long_at s [true] nb_left
+    if nb_left + 1 < r then
+      s := ref.xor_long_at s [true] (r-1)
+    else
+      s := keccak_p s
+      s := ref.xor_long_at s [true] (r-1)
+  keccak_p s
 
-@[progress]
-theorem Aeneas.Std.core.slice.index.SliceIndexRangeUsizeSlice.index.spec(input: Slice α)(r: ops.range.Range Usize)
-: r.start.val ≤ r.end_.val
-→ r.end_.val ≤ input.length
-→ ∃ output,
-  core.slice.index.SliceIndexRangeUsizeSlice.index r input = .ok output ∧
-  output.val = input.val.extract r.start.val r.end_.val
-:= by
-  obtain ⟨start, end_⟩ := r
-  intro r_proper end_lt_length
-  simp at *
-  rw [index]
-  simp [List.slice, *]
+def ref.list_keccak_p(s: List Bool): List Bool :=
+  let state := s.toBitVec.setWidth (Spec.b 6)
+  let state := Spec.Keccak.P 6 24 state
+  state.toList
 
-@[progress]
-theorem Aeneas.Std.core.slice.index.Slice.index.slice_index_range_usize_slice_spec(input: Slice α)(r: ops.range.Range Usize)
-: r.start.val ≤ r.end_.val
-→ r.end_.val ≤ input.length
-→ ∃ output,
-  core.slice.index.Slice.index (Std.core.slice.index.SliceIndexRangeUsizeSliceInst α) input r = .ok output ∧
-  output.val = input.val.extract r.start.val r.end_.val
-:= by simpa using SliceIndexRangeUsizeSlice.index.spec input r
-
-theorem Array.foldl_extract(arr: Array α)(l r: Nat)(upd: β → α → β)(init: β)
-: (arr.extract l r).foldl upd init = arr.foldl upd init l r
-:= by simp only [foldl, ←foldlM_start_stop (m := Id)]
-
-theorem BitVec.cast_xor(bv bv2: BitVec n)(eq: n = m)
-: (bv ^^^ bv2).cast eq = bv.cast eq ^^^ bv2.cast eq
-:= by ext i i_lt; simp
-
-def absorb' (s: List Bool) (chunks: List (List Bool)): List Bool := Id.run do
+def ref.absorb' (f: List Bool → List Bool) (s: List Bool) (chunks: List (List Bool)): List Bool := Id.run do
   let mut s := s
   for Pi in chunks do
-    s := s.zipWith (· ^^ ·) Pi ++ s.drop Pi.length
+    s := f (xor_long s Pi)
   return s
-
 
 def List.chunks_exact(k: Nat)(ls: List α): List (List α) :=
   if ls.length < k ∨ k = 0 then
@@ -104,10 +99,559 @@ def List.chunks_exact(k: Nat)(ls: List α): List (List α) :=
     let rest := (ls.drop k).chunks_exact k
     chunk :: rest
 termination_by ls.length
+
+abbrev ref.interesting_part_of_the_proof.preconditions(r: Nat)(rest suffix: List Bool) :=
+  r ≥ 6 -- Otherwise, we don't have suffix + 2 ≤ r
+∧ suffix.length ≤ 4 -- Taken from the actual uses of `suffix` in SHA3
+∧   rest.length < r -- Since rest is what's left after absorb_initial
+
+theorem ref.interesting_part_of_the_proof.case1{r: Nat}{rest suffix: List Bool}
+  (hyp: (rest ++ suffix).length ≥ r)
+: preconditions r rest suffix
+→ let padding := (Spec.«pad10*1» r (rest.length + suffix.length)).toList
+  (rest ++ suffix ++ padding).chunks_exact k = [(rest ++ suffix).take r, (suffix.drop (r - rest.length) ++ padding)]
+:= by
+  sorry
+
+theorem ref.interesting_part_of_the_proof.case2{r: Nat}{rest suffix: List Bool}
+  (hyp: (rest ++ suffix).length = r-1)
+: preconditions r rest suffix
+→ let padding := (Spec.«pad10*1» r (rest.length + suffix.length)).toList
+  (rest ++ suffix ++ padding).chunks_exact k = [rest ++ suffix ++ [true], List.replicate (r-1) false ++ [true]]
+:= by
+  sorry
+
+theorem ref.interesting_part_of_the_proof.case3{r: Nat}{rest suffix: List Bool}
+  (hyp: (rest ++ suffix).length <= r-2)
+: preconditions r rest suffix
+→ let padding := (Spec.«pad10*1» r (rest.length + suffix.length)).toList
+  (rest ++ suffix ++ padding).chunks_exact k = [rest ++ suffix ++ [true, true]]
+:= by
+  sorry
+
+attribute [simp_lists_simps] List.length_append List.take_append_eq_append_take List.take_zipWith List.length_zipWith List.length_take List.take_all_of_le List.length_drop List.drop_eq_nil_of_le List.drop_append_eq_append_drop List.nil_append List.zipWith_nil_left List.append_nil List.drop_drop List.take_take
+
+theorem List.zipWith_append_truncate_right{α : Type u} (f: α → β → γ) (x : List α)(y z: List β)
+  (hyp: y.length ≥ x.length)
+: List.zipWith f x (y ++ z) = List.zipWith f x y
+:= by cases x <;> cases y <;> simp_all [List.zipWith_append_truncate_right]
+
+theorem List.zipWith_append_truncate_left{α : Type u} (f:  β → α → γ) (x : List α)(y z: List β)
+  (hyp: y.length ≥ x.length)
+: List.zipWith f (y ++ z) x = List.zipWith f y x
+:= by
+  conv in (occs := *) List.zipWith f _ _ => all_goals rw [List.zipWith_comm]
+  apply List.zipWith_append_truncate_right (hyp := hyp)
+
+@[simp_lists_simps]
+theorem List.zipWith_append_right{α : Type u} (f: α → β → γ) (x : List α)(y z: List β)
+: List.zipWith f x (y ++ z) = (List.zipWith f x y).take y.length ++ List.zipWith f (x.drop y.length) z
+:= by
+  by_cases x.length < y.length
+  case pos =>
+    simp_lists [List.zipWith_append_truncate_right]
+  case neg h =>
+    simp_lists
+    match x, y with
+    | [], _ | _, [] => simp
+    | a :: x', b :: y' =>
+      simp [List.zipWith_append_right]
+
+@[simp]
+theorem List.drop_eq_drop(ls: List α)(n m: Nat)
+: ls.drop n = ls.drop m ↔ n = m ∨ (n ≥ ls.length ∧ m ≥ ls.length)
+:= by sorry
+
+@[simp]
+theorem BitVec.length_toList(bv: BitVec n)
+: bv.toList.length = n
+:= by simp [toList]
+
+@[simp]
+theorem ref.length_list_keccak_p(ls: List Bool)
+: (list_keccak_p ls).length = 1600
+:= by simp [list_keccak_p, Spec.b, Spec.w]
+
+theorem ref.xor_long_at_twice_compatible(a b c: List Bool)(offset: Nat)
+(compatible_offset: offset2 = b.length + offset)
+: xor_long_at (xor_long_at a b offset) c (offset2) -- Not offset + b.length so if offset is 0, it's defeq to b.length
+= xor_long_at a (b ++ c) offset
+:= by
+  subst compatible_offset
+  simp only [xor_long_at]
+  simp_lists
+  simp only [List.append_assoc]
+  congr 2
+
+  by_cases offset_idx: offset ≥ a.length
+  case pos => simp_lists
+  case neg =>
+    simp at offset_idx
+    simp [offset_idx, le_of_lt]
+    by_cases h: (a.length - offset) ≤ b.length
+    case pos => simp_lists
+    case neg =>
+      simp [le_of_lt (not_le.mp h)]
+      simp_arith
+
+def List.setLength(ls: List α)(n: Nat)(fill: α) :=
+  match ls, n with
+  | _, 0 => []
+  | [], _ => List.replicate n fill
+  | x :: xs, n'+1 => x :: xs.setLength n' fill
+
+@[simp]
+theorem List.length_setLength(ls: List α)(n: Nat)(fill: α)
+: (ls.setLength n fill).length = n
+:= by
+  match ls, n with
+  | x::xs, 0 => simp [setLength]
+  | [], n => cases n <;> simp [setLength]
+  | x :: xs, n'+1 =>
+    simp [setLength, List.length_setLength]
+
+@[simp_lists_simps]
+theorem List.getElem!_take[Inhabited α](ls: List α)(i n: Nat)
+: i < n → (ls.take n)[i]! = ls[i]!
+:= by
+  by_cases i < ls.length
+  case pos h =>
+    intro h2
+    apply List.getElem!_take_same <;> assumption
+  case neg =>
+    intro
+    simp_lists
+
+attribute [simp_lists_simps] List.getElem!_drop
+
+@[simp_lists_simps]
+theorem List.getElem!_zipWith[Inhabited α] [Inhabited β] [Inhabited c]
+  (a: List α)(b:List β)(f: α → β → c)(i: Nat)
+: i < a.length
+→ i < b.length
+→ (a.zipWith f b)[i]! = f a[i]! b[i]!
+:= by intros; simp [←getElem_eq_getElem!, *]
+
+@[simp_lists_simps]
+theorem List.getElem!_zip[Inhabited α] [Inhabited β]
+  (a: List α)(b:List β)(i: Nat)
+: i < a.length
+→ i < b.length
+→ (a.zip b)[i]! = (a[i]!,b[i]!)
+:= by apply List.getElem!_zipWith (f := (·,·))
+
+/- theorem List.getElem!_append[Inhabited α](ls1 ls2: List α) -/
+/- : (ls1 ++ ls2)[i] = -/
+attribute [simp_lists_simps] List.getElem!_append_left List.getElem!_append_right
+
+attribute [simp_lists_simps] Nat.min_eq_left
+attribute [simp_lists_simps] Nat.min_eq_right
+
+@[simp_lists_simps]
+theorem ref.getElem!_xor_long_at_inside(a b: List Bool)(offset i: Nat)
+: offset ≤ i ∧ i < offset + b.length
+→ i < a.length
+→ (ref.xor_long_at a b offset)[i]! = (a[i]! ^^ b[i - offset]!)
+:= by
+  intro cond i_idx
+  simp [xor_long_at]
+  simp_lists
+  simp_arith [cond]
+
+@[simp_lists_simps]
+theorem getElem!_eq_default[Inhabited α]
+  (ls: List α)(i: Nat)
+: i ≥ ls.length
+→ ls[i]! = default
+:= by intro oob; simp [getElem!_def, getElem?_eq_none, oob]
+
+@[simp_lists_simps]
+theorem ref.getElem!_xor_long_at_outside(a b: List Bool)(offset i: Nat)
+: ¬ (offset ≤ i ∧ i < offset + b.length)
+→ (xor_long_at a b offset)[i]! = a[i]!
+:= by
+  intro cond
+  simp only [not_le, not_lt, not_and_or] at cond
+  by_cases h: i < a.length
+  case neg =>
+    have : ¬ i < (xor_long_at a b offset).length := by simpa using h
+    simp_lists
+  simp [xor_long_at]
+  obtain h | h := cond
+  · simp_lists
+  · simp_lists
+    congr
+    scalar_tac
+
+@[simp_lists_simps]
+theorem ref.getElem!_xor_long(a b: List Bool)(offset i: Nat)
+: (xor_long_at a b offset)[i]! = if offset ≤ i ∧ i < offset + b.length ∧ i < a.length then a[i]! ^^ b[i - offset]! else a[i]!
+:= by
+  split
+  case isTrue inRange =>
+    obtain ⟨range, idx⟩ := inRange
+    simp_lists
+  case isFalse oob =>
+    simp [-not_and, not_and_or] at oob
+    obtain i_under | i_over | i_oob := oob
+    · simp_lists
+    · simp_lists
+    · have : ¬ i < (xor_long_at a b offset).length := by simpa using i_oob
+      simp_lists
+
+attribute [ext (iff := false)] List.ext_getElem!
+
+attribute [simp_lists_simps] List.length_replicate List.getElem!_replicate
+
+theorem ref.xor_long_at_twice_separate(a b c: List Bool)(offset: Nat)
+(compatible_offset: offset2 ≥ offset + b.length)
+: xor_long_at (xor_long_at a b offset) c (offset2) -- Not offset + b.length so if offset is 0, it's defeq to b.length
+= xor_long_at a (b ++ List.replicate (offset2 - (b.length + offset)) false ++ c) offset
+:= by
+  ext i
+  case hl => simp
+
+  by_cases i_idx: i < a.length
+  case neg => simp_lists
+
+  simp_lists
+  split
+  case pos.isTrue first_range =>
+    simp_ifs
+    simp_lists
+    congr 2
+    scalar_tac
+  case pos.isFalse not_first_range =>
+    split
+    case isTrue second_range =>
+      simp_ifs
+      simp_lists
+    case isFalse not_second_range =>
+      by_cases in_middle: offset + b.length ≤ i ∧ i < offset2
+      case pos =>
+        simp_ifs
+        simp_lists
+        simp
+      case neg =>
+        simp_ifs
+
+
+@[simp_lists_simps]
+theorem List.take_append_of_ge_length(xs ys: List α)(n: Nat)
+: n ≥ xs.length
+→ (xs ++ ys).take n = xs ++ ys.take (n - xs.length)
+:= by
+  revert n
+  induction xs
+  case nil => simp
+  case cons hd tl ih =>
+    intro  n n_big
+    cases n
+    case zero => simp at n_big
+    case succ n' =>
+      simp
+      apply ih
+      simpa using n_big
+
+/- @[simp_lists_simps] -/
+/- theorem List.getElem!_eq_default[Inhabited α](ls: List α)(i: Nat) -/
+/- : i ≥ ls.length -/
+/- → ls[i]! = default -/
+/- := by -/
+/-   intro i_oob -/
+/-   simp [i_oob, getElem!_def] -/
+
+@[simp_lists_simps]
+theorem List.getElem!_map[Inhabited β]
+  (ls: List α)(f: α → β)(i: Nat)
+: (ls.map f)[i]! = if _: i < ls.length then f ls[i] else default
+:= by
+  split
+  case isTrue i_idx =>
+    simp [getElem!_def, getElem?_pos, i_idx]
+  case isFalse i_oob =>
+    rw [List.getElem!_default]
+    simpa using i_oob
+
+theorem getElem!_default [GetElem? cont idx elem dom] [LawfulGetElem cont idx elem dom]
+  [Inhabited elem] (c : cont) (i : idx) (h : ¬ dom c i)
+: getElem! c i = default
+:= by
+  have : Decidable (dom c i) := .isFalse h
+  simp [getElem!_def, getElem?_def, h]
+
+
+@[simp_lists_simps]
+theorem List.getElem!_append[Inhabited α]
+  (ls ls2: List α)(i: Nat)
+: (ls ++ ls2)[i]! = if i < ls.length then ls[i]! else ls2[i - ls.length]!
+:= by split <;> simp_lists
+
+@[simp]
+theorem Array.getElem!_append[Inhabited α]
+  (ls ls2: Array α)(i: Nat)
+: (ls ++ ls2)[i]! = if i < ls.size then ls[i]! else ls2[i - ls.size]!
+:= by
+  split
+  case isTrue i_idx =>
+    simp [getElem!_pos, i_idx, ‹i < ls.size + ls2.size›', Array.getElem_append]
+  case isFalse i_oob =>
+    by_cases i < ls.size + ls2.size
+    case pos h => simp [getElem!_pos, ‹i - ls.size < ls2.size›', h, Array.getElem_append, i_oob]
+    case neg h =>
+      rw [getElem!_default]
+      case h => simpa using h
+      rw [getElem!_default]
+      case h => scalar_tac
+
+attribute [simp_lists_simps] List.length_map List.length_finRange
+
+@[simp]
+theorem BitVec.toList_append(bv: BitVec n)(bv2: BitVec m)
+: (bv2 ++ bv).toList = bv.toList ++ bv2.toList
+:= by
+  simp [toList, BitVec.getElem_append]
+  ext i
+  · simp_arith
+  simp_lists
+  by_cases h: i < n
+  case pos =>
+    simp [h, ‹i < m + n›']
+    congr
+  case neg =>
+    simp [h]
+    split
+    case isTrue h =>
+      simp [‹i < m + n›']
+      congr
+    case isFalse h =>
+      simp [‹¬ i < m + n›']
+
+@[simp]
+theorem Array.toList_finRange(n: Nat)
+: (Array.finRange n).toList = List.finRange n
+:= by simp [Array.finRange, List.finRange]
+
+@[simp]
+theorem BitVec.toList_toArray(bv: BitVec n)
+: bv.toArray.toList = bv.toList
+:= by simp [toArray, toList]
+
+@[simp]
+theorem BitVec.toArray_append(bv: BitVec n)(bv2: BitVec m)
+: (bv2 ++ bv).toArray = bv.toArray ++ bv2.toArray
+:= by
+  apply Array.toList_inj.mp
+  simp [BitVec.toList_append]
+
+@[simp]
+theorem BitVec.size_toArray(bv: BitVec n)
+: bv.toArray.size = n
+:= by simp [toArray, Array.finRange]
+
+theorem ref.mod_manipulation(a b r: Nat)
+  (h1: r ≥ 6)
+  (h2: a < r)
+  (h3: b <= 4)
+  (h4: (a + b) ≥ r)
+: ((- (a + b + 2: Int)) % r).toNat = 2*r - (a + b + 2)
+:= by
+  (have: (2: Int) = (2: Nat).cast := by congr); rw [this]
+  have: a + b + 2 < 2*r := by scalar_tac
+  have: ((-((a + b + 2: Nat): Int)) % r).toNat = r - ((a + b + 2) % r) := by
+    generalize a + b + 2 = n
+    rw [Int.emod_def, Nat.mod_def]
+    sorry
+  simp only [←Nat.cast_sub, ←Nat.cast_add]
+  rw [this, Nat.mod_def]
+  have : (a + b + 2) / r = 1 := by
+    sorry
+  rw [this]
+  omega
+
+@[simp]
+theorem BitVec.getElem!_toList(bv: BitVec n)(i: Nat)
+: bv.toList[i]! = bv[i]!
+:= by
+  simp [toList]
+  by_cases i < n
+  case neg h =>
+    rw [getElem!_default]
+    case h => simpa using h
+    rw [getElem!_default]
+    case h => simpa using h
+  simp [List.getElem!_map, *, getElem_eq_getElem!]
+
+@[simp]
+theorem BitVec.getElem!_toArray(bv: BitVec n)(i: Nat)
+: bv.toArray[i]! = bv[i]!
+:= by
+  have: bv.toArray[i]! = bv.toList[i]! := by
+    simp [toList, toArray]
+    by_cases i_idx: i < n
+    case neg =>
+      rw [getElem!_default]
+      case h => simpa [Array.finRange] using i_idx
+      rw [getElem!_default]
+      case h => simpa [Array.finRange] using i_idx
+    rw [getElem!_pos (h := by simpa [Array.finRange] using i_idx)]
+    rw [getElem!_pos (h := by simpa using i_idx)]
+    simp [Array.finRange]
+  rw [this]
+  apply getElem!_toList
+
+#check Array.getElem!_append
+
+theorem Array.getElem!_toList[Inhabited α](arr: Array α)(i: Nat)
+: arr.toList[i]! = arr[i]!
+:= by congr
+
+
+theorem getElem_padding(x m: Nat)(i: Nat)
+: (Spec.«pad10*1» x m)[i]! = if i = 0 ∨ i = (Spec.«pad10*1» x m).size - 1 then true else false
+:= by
+  split
+  case isTrue h =>
+    simp [Spec.«pad10*1»]
+    obtain h | h := h
+    · simp [h]; congr
+    · simp [h, Spec.«pad10*1»]; congr
+  case isFalse h =>
+    by_cases i_idx: i < (Spec.«pad10*1» x m).size
+    case neg => simp [getElem!_default, i_idx]
+    simp [Spec.«pad10*1»] at h i_idx ⊢
+    simp_ifs
+    rw [getElem!_pos]
+    case h => scalar_tac
+    simp
+
+theorem ref.interesting_part_of_the_proof.proof(r: Nat)(s rest suffix: List Bool)
+: preconditions r rest suffix
+→ let f := list_keccak_p
+  let padding := (Spec.«pad10*1» r (rest.length + suffix.length)).toList
+  simple.sponge_absorb_final.panic_free f r s rest suffix =
+    absorb' f s (
+      (rest ++ suffix ++ padding).chunks_exact r
+    )
+:= by
+  rintro precond f padding
+  have ⟨r_big_enough,suffix_len_le,rest_len_lt⟩ := precond
+  if      cond1: (rest ++ suffix).length ≥ r then
+    rw [case1 cond1 precond]
+    simp at cond1
+    simp [absorb', simple.sponge_absorb_final.panic_free, *, xor_long]
+
+    generalize leftover_val: (rest.length + suffix.length - r) = leftover
+    rw [ref.xor_long_at_twice_separate]
+    case compatible_offset => scalar_tac
+
+    rw [ref.xor_long_at_twice_separate]
+    case compatible_offset => scalar_tac
+
+    rw [ref.xor_long_at_twice_separate]
+    case compatible_offset => scalar_tac
+
+    congr
+    · simp_arith [List.take_append_of_ge_length, le_of_lt rest_len_lt]
+    · simp_arith
+      scalar_tac
+    · have padding_len
+      : (Spec.«pad10*1» r (rest.length + suffix.length)).size = 2 * r - rest.length - suffix.length
+      := by
+        simp [Spec.«pad10*1»]
+        have: (2: Int) = (2: Nat).cast := by congr
+        rw [this]
+        have(a b: Int): a - b = a + -b := by exact rfl
+        rw [this]
+        simp only [←Nat.cast_sub, ←neg_add, Nat.cast_add]
+        conv =>
+          lhs
+          rhs
+          rw [Nat.cast_ofNat]
+          conv => enter [1, 1, 1, 1, 1]; rw [Int.add_comm]
+          rw [mod_manipulation (h1 := r_big_enough) (h2 := rest_len_lt) (h3 := suffix_len_le) (h4 := cond1)]
+        scalar_tac
+
+      ext i
+      · simp [padding_len]
+        scalar_tac
+      by_cases h: i = 0
+      case pos => simp [h, BitVec.toList]
+
+
+
+      sorry
+
+  else if cond2: (rest ++ suffix).length = r - 1 then
+    sorry
+  else if cond3: (rest ++ suffix).length ≤ r - 2 then
+    sorry
+  else scalar_tac -- Absurd
+
+  /-
+  There are three cases we must consider:
+  · (rest ++ suffix) >= r
+    Then we have
+     (rest ++ suffix ++ padding).chunks_exact k =
+     = [(rest ++ suffix).take r, (suffix.drop (r - rest.length) ++ padding)]
+  · (rest ++ suffix) = r - 1
+    Then we have
+     (rest ++ suffix ++ padding).chunks_exact k =
+     = [rest ++ suffix ++ [true], List.replicate false (r-1) ++ [true]]
+  · (rest ++ suffix) <= r - 2
+    Then we have
+     (rest ++ suffix ++ padding).chunks_exact k =
+     = [rest ++ suffix ++ [true, true]]
+  -/
+  sorry
+
+
+theorem absorb_def{r: Nat}(S: BitVec (Spec.b 6))(Ps: Array (Vector Bool r))
+: absorb S Ps = Ps.foldl (absorb.upd · ·) S
+:= by simp [absorb, ←Array.foldl_toList,-Array.size_chunks_exact, -Array.size_map]
+
+theorem absorb.spec (N : Array Spec.Bit) (r: Nat)(r_pos: r > 0)
+: spec_sponge_absorb r r_pos N = absorb (0#(Spec.b 6)) ((N ++ Spec.«pad10*1» r N.size).chunks_exact r)
+:= by
+  rw [spec_sponge_absorb, Spec.sponge.absorb, absorb]
+  -- NOTE: I needed to exercise a bit too much control here.
+  simp [←Array.foldl_toList,-Array.size_chunks_exact, -Array.size_map, upd]
+
+attribute [simp] Aeneas.Std.core.slice.index.Slice.index
+
+theorem Array.foldl_extract(arr: Array α)(l r: Nat)(upd: β → α → β)(init: β)
+: (arr.extract l r).foldl upd init = arr.foldl upd init l r
+:= by simp only [foldl, ←foldlM_start_stop (m := Id)]
+
+theorem BitVec.cast_xor(bv bv2: BitVec n)(eq: n = m)
+: (bv ^^^ bv2).cast eq = bv.cast eq ^^^ bv2.cast eq
+:= by ext i i_lt; simp
+
+@[simp]
+theorem length_absorb'(s: List Bool)(chunks: List (List Bool))
+: (absorb' s chunks).length = s.length
+:= by
+  simp [absorb']
+  induction chunks using List.reverseRecOn
+  case nil => simp
+  case append_singleton init last ih =>
+    simp [*]
+    by_cases h: (s.length > last.length) <;> simp at h
+    · simp [Nat.min_eq_right, le_of_lt, *]
+    · simp [Nat.min_eq_left, *]
+
+def List.chunks_exact'(k: Nat)(ls: List α): List (List α) :=
+  if ls.length < k ∨ k = 0 then
+    return []
+  else
+    let chunk := (ls.take k)
+    let rest := (ls.drop k).chunks_exact' k
+    chunk :: rest
+termination_by ls.length
 decreasing_by simp_wf; omega
 
 @[progress]
-theorem Aeneas.Std.Array.to_slice_mut.spec{α : Type u} {n : Usize} (a : Array α n) 
+theorem Aeneas.Std.Array.to_slice_mut.spec{α : Type u} {n : Usize} (a : Array α n)
 : ∃ old new,
   Std.toResult (a.to_slice_mut) = .ok (old, new) ∧
   old = a.to_slice ∧
@@ -123,7 +667,7 @@ theorem Aeneas.Std.Array.to_slice_mut.spec{α : Type u} {n : Usize} (a : Array �
 /- → i.val ≤ n.val -/
 /- → r.val < 1600 -/
 /- → ∃ output, -/
-/-   sponge_absorb_initial_loop bs r s n i = .ok output ∧ -/ 
+/-   sponge_absorb_initial_loop bs r s n i = .ok output ∧ -/
 /-   output.val = (absorb' (s.val) (bs.val.chunks_exact r |>.drop i)) -/
 /- := by -/
 /-   rintro n_val r_pos i_loop_bnd r_le -/
@@ -141,13 +685,24 @@ theorem Aeneas.Std.Array.to_slice_mut.spec{α : Type u} {n : Usize} (a : Array �
 /-     let* ⟨ s2, s2_post_1, s2_post_2 ⟩ ← xor_long.spec' -/
 /-     let* ⟨ s4, s4_post ⟩ ← keccak_p.spec' -/
 /-     let* ⟨ res, res_post ⟩ ← spec' -/
-    
+
 /-     simp [*, absorb'] -/
 /-     rw [←List.cons_getElem_drop_succ (n := i.val)] -/
 /-     simp -/
 /-   . sorry -/
 /-   -- TODO -/
 
+abbrev List.chunks_exact(ls: List α)(k: Nat): List (_root_.Vector α k) := ls |> Array.mk  |>.chunks_exact k |>.toList
+
+theorem Array.toList_foldl(arr: _root_.Array α)
+: arr.toList.foldl upd init = (arr.foldl upd init)
+:= by
+  simp only [foldl_toList]
+
+theorem Array.foldl_mk(ls: List α)
+: (Array.mk ls).foldl upd init = (ls.foldl upd init)
+:= by
+  simp only [size_toArray, List.foldl_toArray']
 
 attribute [simp] Std.Slice
 set_option maxHeartbeats 1000000 in
@@ -159,9 +714,12 @@ theorem simple.sponge_absorb_initial_loop.spec
 → i.val ≤ n.val
 → r.val < 1600
 → ∃ output,
-  sponge_absorb_initial_loop bs r s n i = .ok output ∧ 
-  have h: (1600#usize).val = Spec.b 6 := by simp [Spec.w, Spec.b]
-  output.toBitVec = ((absorb (s.toBitVec.cast h) (bs.toArray.chunks_exact r |>.map (·.toBitVec) |>.drop i)).cast h.symm)
+  sponge_absorb_initial_loop bs r s n i = .ok output ∧
+  output.val.toBitVec = (
+    (
+      absorb (s.val.toBitVec.cast (by simp [Spec.w, Spec.b])) (bs.val.toArray.chunks_exact r |>.drop i)
+    ).cast (by simp [Spec.w, Spec.b])
+  )
 := by
   rintro n_val r_pos i_idx r_le
   rw [sponge_absorb_initial_loop]
@@ -182,7 +740,7 @@ theorem simple.sponge_absorb_initial_loop.spec
 
     let* ⟨ s2, s2_len, s2_post ⟩ ← xor_long.spec
     rw [old_slice_post] at s2_post
-    simp [Std.Slice.toBitVec, s2_len] at s2_post
+    simp [s2_len] at s2_post
 
     rw [slice_post] at s2_post
     simp at s2_len
@@ -190,28 +748,23 @@ theorem simple.sponge_absorb_initial_loop.spec
 
     let* ⟨ s4, s4_post ⟩ ← keccak_p.spec
     let* ⟨rest, rest_post ⟩ ← spec
-    
+
     simp [*]
     apply congrArg
-    have := @absorb_def r.val (Spec.Keccak.P 6 24 (BitVec.cast (by simp [Spec.w, Spec.b]) (s.from_slice s2).toBitVec))
-    simp [←Array.map_extract]
     rw [absorb_def, absorb_def]
     simp only [Array.foldl_extract]
     rw [Array.foldl_step_right (l := i)]
-    case l_idx => simpa [n_val] using i_idx
-    case r_le => simp
-    case nontriv => simpa [n_val] using i_idx
+    case l_idx  | r_le | nontriv => (first | simp; done | simpa [n_val] using i_idx)
     congr
-    simp [Std.Array.from_slice, s2_post, s2_len, old_slice_post]
-    simp [Std.Array.toBitVec, s2_post, s2_len]
-    simp [BitVec.cast_xor, getElem_eq_getElem!]
-    rw [Array.getElem!_chunks_exact]
-    case i_idx => simpa [n_val] using i_idx
-    case k_pos => exact r_pos
+    ext idx idx_idx
+    simp [*]
+    rw [List.toBitVec] at s2_post
+    rw [←BitVec.getElem_ofBoolListLE, s2_post]
+    simp [Std.Array.from_slice, s2_post, old_slice_post, new_slice_post, ‹s2.length = 1600›']
 
-    simp [Vector.toBitVec, s.property, Spec.b, Spec.w]
-    congr
-    rw [Array.toList_extract]
+    rw [getElem_eq_getElem!,Array.getElem!_chunks_exact]
+    case i_idx | k_pos => (first | assumption | simpa [n_val] using i_idx)
+
     simp
   case isFalse i_oob =>
     have := ‹bs.length / r.val - i.val = 0›'
@@ -221,83 +774,233 @@ theorem simple.sponge_absorb_initial_loop.spec
 termination_by n.val - i.val
 decreasing_by scalar_decr_tac
 
-
 @[progress]
 theorem simple.sponge_absorb_initial.spec
   (bs : Std.Slice Bool) (r : Std.Usize) (s : Aeneas.Std.Array Bool 1600#usize)
 (r_pos: r.val > 0)
 : r.val < 1600
-→ s.toBitVec = (0#(Spec.b 6)).cast (by simp [Spec.w, Spec.b])
+→ s.val = List.replicate (Spec.b 6) false
 → ∃ output,
-  sponge_absorb_initial bs r s = .ok output ∧ 
-  let h := by simp [Spec.b, Spec.w]
-  output.toBitVec = ((absorb (s.toBitVec.cast h) (bs.toArray.chunks_exact r |>.map (·.toBitVec))).cast h.symm)
-:= by 
+  sponge_absorb_initial bs r s = .ok output ∧
+  output.val.toBitVec = ((absorb (s.val.toBitVec.cast (by simp; decide)) ((Array.mk bs.val).chunks_exact r)).cast (by simp; decide))
+:= by
   intro r_lt s_zero
   rw [sponge_absorb_initial]
   let* ⟨ n, n_post ⟩ ← Std.Usize.div_spec
   let* ⟨ res, res_post ⟩ ← simple.sponge_absorb_initial_loop.spec
   simp [*, Array.extract_eq_self_of_le]
 
-attribute [progress_pure_def] Aeneas.Std.core.num.Usize.saturating_sub 
+attribute [progress_pure_def] Aeneas.Std.core.num.Usize.saturating_sub
 
+@[progress]
+theorem Aeneas.Std.core.slice.index.Slice.index_range_from_usize_spec(T: Type)
+(slice: Slice T)
+(i: ops.range.RangeFrom Usize)
+: i.start ≤ slice.length
+→ ∃ output,
+  Slice.index (Std.core.slice.index.SliceIndexRangeFromUsizeSlice T) slice i = .ok output ∧
+  output.val = slice.val.extract (start := i.start.val)
+:= by
+  intro inbound
+  simp only [index, SliceIndexRangeFromUsizeSlice.index]
+  simp_ifs
+  simp [Slice.drop]
+
+@[simp]
+def Aeneas.Std.UScalar.saturating_sub' {ty : UScalarTy} (x y : UScalar ty) : UScalar ty :=
+  UScalar.mk <| BitVec.ofFin ⟨x.val - y.val, Nat.lt_of_le_of_lt (Nat.sub_le _ _) x.bv.toFin.isLt⟩
+
+@[simp]
+theorem Aeneas.Std.UScalar.saturating_sub_def(a b: Std.UScalar ty)
+: a.saturating_sub b = a.saturating_sub' b
+:= by
+  simp only [saturating_sub, BitVec.ofNat, Fin.ofNat', saturating_sub']
+  simp
+  rw [Nat.mod_eq_of_lt]
+  exact Nat.lt_of_le_of_lt (Nat.sub_le _ _) a.bv.toFin.isLt
+
+/- attribute [scalar_tac_simps] Std.Array.to_slice -/
+-- TODO: Me da el límite de recursión, no se por qué.
+
+theorem Aeneas.Std.core.num.Usize.saturating_sub.spec(a b: Std.Usize)
+: ∃ c, Std.toResult (saturating_sub a b) = .ok c ∧ c.val = a.val - b.val
+:= by
+  simp [saturating_sub, UScalar.saturating_sub', Std.toResult]
+  reduce
+  rfl
+
+@[simp] theorem BitVec.length_toList(bv: BitVec n)
+: bv.toList.length = n
+:= by simp [BitVec.toList]
+
+theorem Aeneas.Std.Array.to_slice_mut.spec'.{u} {α : Type u} {n : Std.Usize} (a : Aeneas.Std.Array α n)
+: ∃ old new, Std.toResult a.to_slice_mut = Std.Result.ok (old, new) ∧
+  old.val = a.val ∧ ∀ s: Slice α, (new s).val = (a.from_slice s).val
+:= by
+  progress as ⟨old, new, old_post, new_post⟩
+  simp [*, Std.Array.to_slice]
+
+
+theorem BitVec.toBitVec_toList(bv: BitVec n)
+: bv.toList.toBitVec = bv.cast (by simp)
+:= by
+  ext i i_idx
+  simp [BitVec.toList]
+
+theorem BitVec.cast_heq
+  (bv: BitVec n)
+  (bv2: BitVec m)
+  (eq: m = n)
+(heq: HEq bv bv2)
+: bv = bv2.cast eq
+:= by
+  subst eq
+  simp_all only [heq_eq_eq, cast_eq]
+
+/- set_option pp.coercions false in -/
+set_option maxHeartbeats 1000000 in
 @[progress]
 theorem simple.sponge_absorb_final.spec
   (rest suffix : Std.Slice Bool) (r : Std.Usize) (s : Aeneas.Std.Array Bool _)
 (r_pos: r.val > 0)
-: rest.length < r
+: r.val ≥ 6 -- Since we need to ensure (rest ++ suffix ++ pad).drop r ≤ r
+→ rest.length < r
 → suffix.length ≤ 4
 → rest.length + suffix.length < Std.Usize.max
 → ∃ output,
-  sponge_absorb_final s rest suffix r = .ok output ∧ 
-  let h := by simp [Spec.b, Spec.w]
-  output.toBitVec = (
-    absorb (s.toBitVec.cast h) (
-      (rest.toArray ++ suffix.toArray ++ Spec.«pad10*1» r (rest.val ++ suffix.val).length).chunks_exact r
-        |>.map (·.toBitVec)
+  sponge_absorb_final s rest suffix r = .ok output ∧
+  output.val.toBitVec = (
+    absorb (s.val.toBitVec.cast (by simp; decide)) (
+      (rest.val.toArray ++ suffix.val.toArray ++ (Spec.«pad10*1» r (rest.val ++ suffix.val).length)).chunks_exact r
     )
-  ).cast h.symm
-:= by 
-  intro rest_small suffix_le no_overflow
+  ).cast (by simp; decide)
+:= by
+  intro r_big_enough rest_lt suffix_le no_overflow
   rw [sponge_absorb_final]
 
   let* ⟨ nb_left, nb_left_post ⟩ ← Std.Usize.add_spec
-  let* ⟨ x_1, x_2, x_post_1, x_post_2 ⟩ ← Std.Array.to_slice_mut.spec
-  let* ⟨ s2, s2_post_1, s2_post_2 ⟩ ← xor_long.spec
-  let* ⟨_, _⟩ ← Std.Array.to_slice_mut.progress_spec
-  let* ⟨ s5, s5_post_1, s5_post_2 ⟩ ← xor_long_at.spec
-  let* ⟨leftover, leftover_post⟩ ← Std.core.num.Usize.saturating_sub.progress_spec
+  let* ⟨ orig_s, mk_s1, orig_s_post, mk_s1_post ⟩ ← Std.Array.to_slice_mut.spec'
+  let* ⟨ s1, s1_len, s1_val ⟩ ← xor_long.spec
+  simp [*] at s1_len
+  let* ⟨ old_s1, mk_s2, old_s1_post, mk_s2_post ⟩ ← Std.Array.to_slice_mut.spec'
+  let* ⟨ s2, s2_len, s2_val ⟩ ← xor_long_at.spec
+  simp [*] at s2_len
+  let* ⟨leftover, leftover_post⟩ ← Std.core.num.Usize.saturating_sub.spec
   split
   case isTrue leftover_pos =>
-    let* ⟨ s7, s7_post ⟩ ← keccak_p.spec'
-    let* ⟨ x_1, x_2, x_post_1, x_post_2 ⟩ ← Std.Array.to_slice_mut.spec
+    /-
+    We have that (rest ++ suffix) ≥ r, so (rest ++ suffix).drop r
+    is left to be absorbed, plus then padding
+
+    The idea then is that
+    absorb S <| (rest ++ suffix ++ pad).chunks_exact r =
+     = absorb S <| ((rest ++ suffix ++ pad).take r ++ (rest ++ suffix ++ pad).drop r).chunks_exact r
+     ↓
+     = absorb (S ^^ (rest ++ suffix ++ pad).take r) <| ((rest ++ suffix ++ pad).drop r).chunks_exact r
+     ↓ List.take_append_of_le_length ∧ List.drop_append_of_le_length
+     = absorb (S ^^ (rest ++ suffix).take r) <| ((rest ++ suffix).drop r ++ pad).chunks_exact r
+     ↓ have: ((rest ++ suffix).drop r ++ pad).length = r since (rest ++ suffix).drop r ≤ 4
+     = absorb (S ^^ (rest ++ suffix).take r)    [(rest ++ suffix).drop r ++ pad]
+     ↓ reduce
+     = absorb.upd (S ^^ (rest ++ suffix).take r) [(rest ++ suffix).drop r ++ pad]
+     ↓ reduce
+     = keccak_p (S ^^ (rest ++ suffix).take r) ^^ [(rest ++ suffix).drop r ++ pad]
+    -/
+    let* ⟨ s3, s3_len, s3_val ⟩ ← keccak_p.spec'
+    simp [*] at s3_len
+    let* ⟨ old_s3, mk_s4, old_s3_post, mk_s4_post ⟩ ← Std.Array.to_slice_mut.spec'
+    /- rw [Std.Array.to_slice] at old_s3_post -/
+    let* ⟨ left, left_post ⟩ ← Std.core.slice.index.Slice.index_range_from_usize_spec
+    let* ⟨ s4, s4_len, s4_val ⟩ ← xor_long.spec'
+    simp at s4_len
+    simp only [old_s3_post, s3_len] at s4_len
+    let* ⟨ old_s4, mk_s5, old_s4_post, mk_s5_post ⟩ ← Std.Array.to_slice_mut.spec'
+    let* ⟨ a_one, a_one_post ⟩ ← Std.Array.to_slice.progress_spec
+    simp [Std.Array.to_slice] at a_one_post
+    /- subst -/
+    /- a_one_post -/
+    let* ⟨ pos1, pos1_post ⟩ ← Std.Usize.sub_spec
+    /- set_option trace.Meta.Tactic.simp true in -/
+    let* ⟨ s5, s5_len, s5_val ⟩ ← xor_long_at.spec
+    · subst a_one_post
+      simp [*]; scalar_tac
+    simp at s5_len
+    simp only [*] at s5_len
+    simp only [Std.Array.from_slice, BitVec.length_toList] at s5_len
+    simp [a_one_post, s4_len, Std.Array.to_slice] at s5_len s5_val
+    let* ⟨ old_s5, new_s6, old_s5_post, new_s6_post ⟩ ← Std.Array.to_slice_mut.spec'
+    let* ⟨ pos2, pos2_post ⟩ ← Std.Usize.sub_spec
+    let* ⟨ s6, s6_len, s6_val⟩ ← xor_long_at.spec
+    · simp [*]; scalar_tac
+    simp [*] at s6_len
+    simp only [Std.Array.from_slice] at new_s6_post
+    let* ⟨ res, res_len, res_val ⟩ ← keccak_p.spec'
+
+    ext i i_idx
+    simp [BitVec.getElem_cast]
+    simp only [getElem_eq_getElem!]
+    /- rw [BitVec.toNat_eq] -/
+    /- simp -/
+    rw [res_val]
+    generalize_proofs pf1 pf2 pf3 pf4
+    have := new_s6_post s6
+    have := aux3 _ _ this
+    have := congrArg (f := BitVec.cast pf3) this
+    rw [this]
+
+    rw [(by rfl: pf5 = pf3)]
+    change BitVec.cast pf3 (new_s6 s6).val.toBitVec at this
+
+    #check (new_s6 s6).val.toBitVec = ((if h2 : s6.length = (1600#usize).val then ⟨s.val, h2⟩ else mk_s5 s5).val).toBitVec
+    have: (new_s6 s6).val = ↑(if h : (s6).length = ↑1600#usize then ⟨s.val, h⟩ else mk_s5 s5) := congrArg (f := BitVec.ofBoolListLE) this
+    /- have : ∀ (s : Std.Slice Bool), ↑(new_s6 s) = ↑(if h : (↑s).length = ↑1600#usize then ⟨↑s, h⟩ else mk_s5 s5) -/
+
+    have := congrArg (f := BitVec.cast pf3 (List.toBitVec ·)) (new_s6_post s6)
+    conv => enter [1, 1]; rw [new_s6_post s6]
+    let motive := fun _a => (Spec.Keccak.P 6 24 (BitVec.cast ⋯ _a.toBitVec)).toList.toBitVec
+
+
+    -- refine Eq.rec (motive := fun a h => explicit_motive) ?_ ?_2
+
+    /- generalize_proofs _ _ h _ -/
+    -- f res = bar.cast h with (f res : T res), (bar : T foo) (h: res = foo)
+    /- ext idx idx_lt_res -/
+    /- simp only [BitVec.getElem_cast] -/
+
+    /- simp [*, Spec.b, Spec.w] -/
+    /- simp only [Std.Array.from_slice, s5_len, s6_len, s4_len] -/
+    /- simp -/
+
     sorry
   case isFalse leftover_zero =>
+    sorry
     simp at leftover_zero
     let* ⟨ x_1, x_2, x_post_1, x_post_2 ⟩ ← Std.Array.to_slice_mut.spec
     let* ⟨ s8, s8_post ⟩ ← Std.Array.to_slice.progress_spec
     let* ⟨ s9, s9_post_1, s9_post_2 ⟩ ← xor_long_at.spec
-    · sorry
+    · simp [*, Std.Array.to_slice]
+      scalar_tac
     let* ⟨ i3, i3_post ⟩ ← Std.Usize.add_spec
     split
-    . let* ⟨ x_1, x_2, x_post_1, x_post_2 ⟩ ← Std.Array.to_slice_mut.spec
-      let* ⟨ i5, i5_post ⟩ ← Std.Usize.sub_spec
-      let* ⟨ s18, s18_post_1, s18_post_2 ⟩ ← xor_long_at.spec
-      · sorry
-      let* ⟨ res, res_post ⟩ ← keccak_p.spec'
-    . let* ⟨ s11, s11_post ⟩ ← keccak_p.spec'
+    case isTrue has_space =>
       let* ⟨ x_1, x_2, x_post_1, x_post_2 ⟩ ← Std.Array.to_slice_mut.spec
       let* ⟨ i5, i5_post ⟩ ← Std.Usize.sub_spec
       let* ⟨ s18, s18_post_1, s18_post_2 ⟩ ← xor_long_at.spec
-      · sorry
+      · simp [*, Std.Array.to_slice]; scalar_tac
       let* ⟨ res, res_post ⟩ ← keccak_p.spec'
-  
+      sorry
+    case isFalse no_space =>
+      let* ⟨ s11, s11_post ⟩ ← keccak_p.spec'
+      let* ⟨ x_1, x_2, x_post_1, x_post_2 ⟩ ← Std.Array.to_slice_mut.spec
+      let* ⟨ i5, i5_post ⟩ ← Std.Usize.sub_spec
+      let* ⟨ s18, s18_post_1, s18_post_2 ⟩ ← xor_long_at.spec
+      · simp [*, Std.Array.to_slice]; scalar_tac
+      let* ⟨ res, res_post ⟩ ← keccak_p.spec'
 
-  generalize Std.core.num.Usize.saturating_sub nb_left r = leftover
-  fsimp [Std.toResult]
-
-  /- progress*? -/
-  
+      simp [*, Std.Array.from_slice, Std.Array.to_slice, Spec.b, Spec.w]
+      apply List.ext_getElem! (by simp); intro i
+      simp [*]
+      sorry
 
 
 /- @[progress] -/
@@ -308,7 +1011,7 @@ theorem simple.sponge_absorb.spec
 → ∃ output,
   sponge_absorb bs r output suffix = .ok output ∧
   output.toBitVec = (spec_sponge_absorb r.val (Nat.pos_of_neZero r.val) (bs.toArray ++ suffix.toArray)).cast (by simp [Spec.b, Spec.w])
-:= by 
+:= by
   intro r_bounded
   unfold sponge_absorb
   let* ⟨_, _⟩ ← simple.sponge_absorb_initial.spec
@@ -317,7 +1020,7 @@ theorem simple.sponge_absorb.spec
   sorry
 
 -- @[progress]
-theorem simple.sponge.spec (r : Std.Usize) (bs output suffix: Std.Slice Bool) 
+theorem simple.sponge.spec (r : Std.Usize) (bs output suffix: Std.Slice Bool)
 [NeZero r.val]
 /- (r_ne_zero: r.val ≠ 0) -/
 : ∃ output,
